[HK01] 網傳國務院取消港澳通行證 廣東省公安廳闢謠

近日網上瘋傳一張圖，圖上寫著：「經國務院批准，決定在2018年5月1日起，在廣東實驗試行取消港澳通行證，採用第二代身份證出境，逗留時間為7天，每次間隔為一個月。」
今天（3月6日）下午，廣東省公安廳闢謠，表示網傳消息是「假的！假的！假的！」。

近日網上瘋傳在2018年5月1日起，在廣東實驗試行取消港澳通行證，唯官方回應這是謠言。（《南方都市報》）
不過在國務院港澳事務辦公室的官網上，並沒有這條消息。今天下午，廣東省公安廳透過官方微博平安南粵、深圳市公安局透過官方微博深圳公安發表回應闢謠。

今天下午，廣東省公安廳透過官方微博平安南粵發表回應闢謠。（《南方都市報》）
廣東省公安廳出入境政務服務網今天也發佈公告：近日，網上流傳關於「國務院取消港澳通行證」的謠言，廣東公安出入境提醒廣大群眾：目前沒有收到該方面通知。出入境相關信息，請以官方發佈為准，請勿盲目信謠傳謠！

目前，內地居民前往港澳地區仍需要辦理港澳通行證及簽注。廣東省內居民可通過異地辦理、24小時「立等可取」自助辦證機等多種便捷方式辦理、更換通行證及續簽簽注。

事實上，相似的謠言並非第一次傳播了。早在2011年4月，網絡上便流傳過「從5月1日開始，珠海戶口和深圳戶口過澳門、香港不用簽證，只需拿身份證就能過關」這樣一則消息。隨後，深圳公安發微博並冠以「闢謠」字樣，表示那是地地道道的假消息，民眾請勿輕信。

（《南方都市報》）

官方account都用"表情包"

共媒放風試水溫

冇人反對，通過！

港澳通行證係收入來源之一

沒有
沒有
沒有
沒有

通過

咪係 點會唔收錢俾你過關

即係真啦屌你

背後的利益集團會點？

yes